{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_002603",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "태국사"
    },
    "text": "タイ史\\n\n忠清南道泰安郡近興面正竹里\\n\n修徳寺は大韓仏教曹渓宗第7教区の本寺であり、末寺でもあります。創建は633年（百済武王34年）で、伝えられる創建説話によると、夢に現れた老人からの啓示を受けた慧明が寺を建てたとされています。この寺は1655年（朝鮮孝宗6）に築造された安興山城内に位置しています。当時、西海岸警備と海運を担当する重要な軍事的要衝地だったため、この寺が兵士たちの駐屯地であった可能性が高いです。倭寇や外敵の侵入時、この寺の住職は守幕大将の指示を受けて、水軍を指揮する権限を持っていました。この権限は尖節制使の権限と同等であったと伝えられています。また、泰一殿と呼ばれる建物があり、仁川から仕えてきた檀君の遺影を奉安していました。安興港を出入りする内外の使節団もこの寺に立ち寄り、無事な航海を祈願していました。寺の全盛期の規模は非常に大きかったと推定されていますが、安興山城が廃城になった後、寺も焼失しました。最近では、昔の寺跡に小さな寺を建て、寺の名前をタイ寺としました。1984年には、清雨が住職として赴任し、円筒保全と遼史などを建てました。円筒宝殿は正面5間の建物で、内部には観世音菩薩が奉安されています。この仏像は1984年に安興港の住民が寄進し、建立されたものです。その他にも、阿弥陀極楽会上図や地蔵の幀画など、さまざまな幀画が奉られています。1993年に建てられたタイの史跡碑も残っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "修徳寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "修徳寺は633年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "修徳寺の位置はどこですか？",
            "answer": "修徳寺は忠清南道泰安郡近興面正竹里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "修徳寺はどの宗派の本寺ですか？",
            "answer": "修徳寺は大韓仏教曹渓宗第7教区の本寺です。"
        },
        {
            "question": "修徳寺が築造された場所はどこですか？",
            "answer": "1655年に築造された修徳寺は安興山城内に位置しています。"
        },
        {
            "question": "修徳寺は何のために重要な軍事的要衝地に建てられましたか？",
            "answer": "当時、西海岸警備と海運を担当する重要な軍事的要衝地であったため、修徳寺が建てられました。"
        },
        {
            "question": "修徳寺の住職はどのような権限を持っていましたか？",
            "answer": "修徳寺の住職は守幕大将の指示を受けて、水軍を指揮する権限を持っていました。"
        },
        {
            "question": "修徳寺の全盛期の規模はどのくらいでしたか？",
            "answer": "修徳寺の全盛期の規模は非常に大きかったと推定されています。"
        },
        {
            "question": "修徳寺にはどのような仏像が奉安されていますか？",
            "answer": "修徳寺には観世音菩薩を奉安した円筒宝殿があります。"
        },
        {
            "question": "どのような幀画が修徳寺に奉られていますか？",
            "answer": "修徳寺には阿弥陀極楽会上図や地蔵の幀画などが奉られています。"
        },
        {
            "question": "修徳寺の寺跡には何が残っていますか？",
            "answer": "修徳寺の寺跡には小さな寺とタイの史跡碑が残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 449,
        "QA": 352
    }
}